Bienvenido a Heaven Manor

Una casa para señoritas, muy conocida por gente de

sociedad, a la que llegan jóvenes pertenecientes a las

mejores familias del país cuya reputación ha sido

dañada o destruida debido a algún escándalo. Por

este motivo, y gracias a la vergüenza que le han

hecho pasar a sus familias, son enviadas a este

centro de rehabilitación de comportamiento para

que cuando estén listas salgan de allí, a hacer una

vida digna de su status social.

Cameron Roy, se encuentra con la única mujer a la que

no puede seducir y encantar desde el mismo momento

en que la conoce. Úrsula O´Brien, una irlandesa, que

acaba de llegar a Heaven Manor porque sus padres

pensaron que era la mejor opción , mientras conseguían

un buen marido para ella. Sin nada que ofrecer aparte

de su aspecto y encanto, ella está resignada a un

matrimonio por conveniencia pues ya no le interesa el

amor. Pero no sabe que muy pronto lo encontrará en un

hombre testarudo, que es un verdadero dolor de cabeza.

Para ganarse los favores de la dama con la que se ha

obsesionado, Cameron hará lo que sea, tendrá que usar

toda la artillería de trucos seductores que conoce, y tal

vez uno que nunca haya intentado: el amor.

Capítulo 1

Úrsula no estaba para escuchar a la directora que la llamaba en ese momento.

Ya no estaba para escuelas, por Dios tenía 23 años y hacía muchísimo tiempo

le había tocado aguantarse los regaños y reprimendas de las profesoras de las

escuelas para señoritas, como tener ahora que aguantárselas nuevamente.

Desde que su amiga Viola había partido, ella pasaba sus días bastante

aburrida y lo único que tenía para hacer, era aguantarse a la pesada de Rose

Aldrich o tratar de soportar su aburrida estadía en Haven Manor. Se acercó a

la ventana y vio que el día estaba hermoso. ¿Quién estaría en clases o en citas

con el doctor Patel, mientras que afuera hacía un día tan precioso? Iría a

nadar. Ese arroyo que pasaba cerca, era un sitio ideal para echarse un

chapuzón y dejar de pensar en tantas cosas que ahora no tenían solución.

Bajó las escaleras rápidamente—No tan de prisa, querida. ¿A dónde vas con

tanta urgencia?

Ella rodó los ojos rogando por paciencia cuando la víbora de Rose, se le

atravesó.

—No tengo urgencia, solo voy a salir un rato.

— ¿Y porque te crees tan especial que puedes salir a donde quieras,

mientras las demás estamos encerradas aquí recibiendo clases de

comportamiento y decoro?

—Tú lo has dicho, porque soy especial—le sonrió de manera burlona

—ahora si me disculpas, me iré.

—No te disculpo, y si sales por esa puerta, le diré a la señora Medow

que te has ido.

Úrsula trató de contar hasta diez—Quise ser educada contigo, pero ya

veo que eso no es posible—la empujó—Apártate.

Rose casi se cae al piso del empujón y de la sorpresa—eres una salvaje.

Tienen razón en lo que dicen de los escoceses y los irlandeses, son unos

salvajes y las mujeres tienen demasiada sangre caliente—comentó con doble

sentido.

— ¿Te parece?—se echó a reír—Y yo aquí pensando que eran las

inglesas las que tenían esa particularidad. Porque hasta donde tengo

entendido, tu nos puedes dar clases a todas en cuanto retozar en la

cama—Y habiendo dicho eso, se fue tranquilamente a disfrutar de su

día, dejando a Rose con la palabra en la boca y mirándola con una

promesa de venganza en sus ojos.

Se fue cruzando todo el trayecto viendo los árboles caídos cubiertos de

musgo, algunos fragmentos de corteza y hojas secas hasta llegar al lugar

donde estaba ese arroyo con el que soñaba. Cuando lo tuvo enfrente sintió

que era una delicia solo verlo, el sol calentaba el agua haciéndola totalmente

cristalina y al sumergir un pié sintió que estaba perfecta.

Pensó en quitarse la ropa después de ver que no había nadie por los

alrededores, era un sitio más bien solo, a pesar de que no quedaba my lejos de

Heaven Manor, ni tampoco de la propiedad vecina. Miró fascinada como los

árboles se doblaban un poco en un lateral del arroyo cepillando suavemente

el flujo constante de agua y creando una especie de cueva de ramas, donde

ella perfectamente podría deshacerse de tanto ropaje y quedar algo más

liviana para poder meterse al agua. En el momento en que comenzó a

sumergirse notó como el agua se deslizaba sobre las piedras húmedas al lado

de ella y los pequeños peces se veían como puntos brillantes que parpadeaban

bajo la superficie. Notó también un par de conejos que tomaban agua y que

apenas ella hizo el menor ruido, echaron a correr haciéndola reír. Se sumergió

aún más en las aguas cálidas y comenzó a nadar hasta la orilla opuesta a ella.

Era algo hermoso, solo se sentía paz y tranquilidad en ese momento, nada

más se escuchaba, solo el viento deslizándose a través de las hojas y el

zumbido de una que otra libélula. Tanta alegría la hizo olvidarse de todo y se

sumergió totalmente queriendo ver más de lo que había dentro de aquel

arroyo. De repente sintió que algo o alguien la agarraban fuerte de la cintura

y la levantaba hasta hacerla subir a la superficie de manera brusca.

— ¿Qué diablos?—dijo entre molesta y sorprendida por lo que estaba

sucediendo.

— Señorita ¿Está bien?—le dijo un hombre que no conocía y que

seguía arrastrándola hacia la orilla.

—Déjeme en paz, desgraciado. ¿Que se ha creído para tocarme de esa

manera?—comenzó a forcejear y al ver que el hombre no la soltaba le

dio un puño en la cara.

— ¿Pero es que está loca, mujer? Estoy intentando salvarla.

— ¿Salvarme? ¿Y de que se supone que usted me salvara?—le gritó

furioso.

—Pues de ahogarse, mujer estúpida.

—Yo no soy ninguna estúpida y si a ofensas nos vamos, es usted un

loco, enfermo que disfruta de ver desnudas a las mujeres—se salió del

agua totalmente ajena a que la delgada tela de su ropa interior se

pegaba a su cuerpo empapado, transparentando todos sus atributos.

—Mujer tonta, debería haberse ahogado.

—Nadie le pidió que hiciera el papel de salvador, bueno, si eso era lo

que hacía. Yo todavía no me trago ese cuento de que trataba de

salvarme. Soy una experta nadadora y puedo sumergirme por más de

tres minutos en el agua.

—Por mi puede pensar lo que le dé la gana. Eso me pasa por ser un

caballero—la ira se agitó en su pecho—le daré un consejo, cuide esa

boca porque parece la de un tabernero.

Úrsula comenzó a reír—usted dista mucho de ser un caballero, no creo

que sea la persona ideal para hablarme de mi lenguaje—ella también

sentía que la rabia se apoderaba de ella.

—Y usted, dista mucho de ser una dama—le dijo furioso — ¿sabía

usted que está invadiendo propiedad privada?

—No, no lo sabía, porque hasta donde yo sé, todo esto pertenece al

dueño de Green Land House, un buen amigo mío.

Cameron casi se echa a reír allí mismo, sino hubiera sido porque le dolía

horrores la nariz. La mujer era una atrevida y mentía con total descaro—No

creo que lo conozca. Ese hombre escoge muy bien sus amistades, yo lo

conozco bien y sé que jamás la ha visto en su vida.

—Pues ya veremos cuando le diga de su impertinencia, que es lo que

va a decir él.

—Muy bien, ya lo veremos—le respondió marchándose de allí.

Cameron cabalgó su caballo furioso hacia su casa. Esa mujer pegaba como un

hombre, estaba seguro de que le había roto la nariz. Mientras llegaba recordó

el hermoso cuerpo de la extraña mujer y sintió un dolor fuerte en su miembro.

Era hermosa y no había forma de no sentir algo al ver semejantes curvas y

pechos tan llenos. Una preciosidad de pelo como el fuego y temperamento

parecido con ojos verdes como la más pura de las esmeraldas. Cuando por fin

se bajó de su caballo, el primero que lo vio fue Gaspar, que estaba saliendo

en ese momento de las caballerizas con un muchacho que acababa de

contratar para que lo ayudara en las tareas de la finca.

—Buenas tardes, Cameron—lo llamaba por su nombre siempre, pues lo

conocía desde muy pequeño— ¿qué ha pasado?

—Me encontré con una fiera—dijo sin ánimos de explicar.

—Pues ha debido ser un encuentro terrible con un enorme animal, porque

vienes hecho un desastre—empezó a reír a carcajadas.

—Umhum, fue el único sonido que salió de Cameron, ya que su mal genio

estaba por desbordarse.

*****

Úrsula se vistió rápidamente lamentando el hecho de no haber podido estar

más tiempo allí, disfrutando de ese paraíso, por culpa de ese hombre idiota.

¿A quién diablos se le ocurría llegar sorpresivamente a sacar a una persona

del lago? Se fue caminando, esperando que nadie se diera cuenta de que se

había escapado pero sabía que sería demasiado pedir, porque la insufrible de

Rose, estaba allí cuando se fue.

Efectivamente tuvo la razón, porque cuando llegó a Heaven Manor, una de

las encargadas de cuidarlas estaba allí esperándola con mala cara y solo la

miró como si de un bicho extraño se tratara—Señorita O´Brien, todos hemos

estado buscándola y ya estábamos preocupados por su ausencia.

—No tenían porque hacerlo, suelo irme cuando no estoy de ánimos

para escuchar las clases eternas en las que nos quieren sumergir todo el

día, así que prefiero sumergirme en otro lado.

—Ya veo—le lanzó una mirada fulminante—por favor, si es tan

amable, me gustaría que me siguiera. La señorita Wakefield, necesita

hablar con usted.

Ella se movió inquieta, sabía lo que venía, sin embargo le daba igual. De un

tiempo para acá, todo lo hacía.

Estaba empapada todavía debido al chapuzón cuando llegó, de manera que

fue así como la vio llegar Elsy.

—Señorita O´Brien, realmente ya no sé qué hacer con usted. Sus

padres me encomendaron tratar de cambiar un poco sus costumbres un

tanto…

— ¿Salvajes?—terminó Úrsula por ella.

—Particulares—diría yo.

—Señorita Wakefield, yo no voy a cambiar por nada, ni por nadie. Es

mi forma de ser, no creo en sistemas rígidos de enseñanza, en

doctrinas, ni en formas de comportamiento establecidas por la

sociedad.

—Por Dios, señorita, si usted no sigue las normas de comportamiento

¿a dónde iría a parar? No puede seguir así, Úrsula. La estimo, sé por lo

que ha pasado y realmente la entiendo, pero uno no puede ir por la vida

imponiendo su voluntad.

—Me entiende—Úrsula alzó una ceja dudándolo— ¿De verdad lo hace?

—Sí, lo hago—los ojos de Elsy por un momento le mostraron a Úrsula

tal tristeza, que ella supo que había pasado por algo muy difícil y

doloroso. Sintió pena por ella, porque aunque ella fuera la dueña de

aquel lugar, seguía siendo presa de las normas establecidas para todas

las mujeres del mundo entero.

—Pero aunque la entiendo, quiero aconsejarle que no opte por el

camino más duro. Si su familia la repudia y la deshereda ¿Qué va a

hacer con su vida? ¿Cree de verdad que va a ser feliz pasando trabajos

y hambre? ¿Tratando de trabajar en casas donde el dueño del lugar

quiera faltarle el respeto por ser una mujer hermosa o pasando peligros

en la calle por estar sola sin nadie que la respalde?

—No puedo decirle lo que no sé, señorita. Pero tampoco quiero vivir

toda mi vida infeliz haciendo lo que todos quieren.

—Úrsula, este centro es un sitio respetable y no puedo darme el lujo de

que hayan escándalos cuando se supone que es un lugar de nuevos

comienzos, de regeneración de comportamiento. Me he visto tentada

varias a veces a llamar a su padre, pero no lo he hecho porque me cae

bien y no quiero que tenga más problemas. Sin embargo, le advierto

que la próxima vez, ya no podré hacer más por usted.

Era una advertencia y Úrsula lo sabía muy bien—se levantó de la silla—muy

bien, he entendido perfectamente, señorita Wakefield. Haga lo que tenga que

hacer—le respondió dándole a entender que ella no se dejaría amilanar por la

amenaza de traer a su padre. Había perdido el miedo a todo y ya no le

importaba lo que quisieran hacer.

*****

Cameron acababa de cambiarse de ropa, después de haber quedado empapado

y herido por causa de aquella mujer endemoniada. Su ayuda de cámara, lo

ayudaba en ese momento a curar la herida.

—Es suficiente, Gustav—le dijo a su ayuda de cámara que lo miraba

de manera nerviosa, tratando de ser lo más gentil posible mientras

curaba la herida.

No había querido llamar al médico porque no había sido nada grave después

de todo. Se limpió bien la sangre y enseguida con una venda en la nariz, se

fue a la biblioteca a tomar una copa de vino y estar un rato frente al fuego.

Quería pensar lo que le había dicho su primo sobre vender la propiedad y

establecerse definitivamente en Escocia. Últimamente esos viajes cada vez

eran más lejanos porque no podía con todo lo que tenía en sus otras

propiedades y también con lo de “Green Land House” Siempre le había

gustado el negocio de los caballos y de hecho le iba muy bien, pero él sabía

que Wesh era bueno en lo que hacía, y hasta donde tenía entendido el Conde

de Gosford no pensaba dejar de domar caballos y por el contrario estaba muy

interesado en hacer negocios con él para llevar caballos al hipódromo. Podría

perfectamente proponerle a él que se quedara con la propiedad, vendérsela a

un buen precio y solo traerle los caballos para que él los amaestrara. Ya no

tendría que gastar tanto dinero en el mantenimiento del sitio y podría

dedicarle tiempo a sus negocios en Escocia.

—Permiso, milord.

—Pasa Loubok—era su mayordomo. Se acercó con una bandeja y le

entregó un sobre. —llegó esta nota de Heaven Manor.

Él la miró con curiosidad y la abrió—ya veo, es de Elsy. Hace un tiempo que

no nos vemos. Por favor, dile a Gustav, que mañana saldré en la mañana.

—Muy bien señor— ¿Se le ofrece algo más?

—Nada más.

—La cena estará lista a las siete. ¿Va a cenar en el comedor?

—No, por favor trae la cena aquí. No estoy de ánimos para cenar en

ese enorme comedor, solo.

—Muy bien, milord.

Cameron se quedo viendo el fuego frente a él, nuevamente. Acariciando la

nota que le había enviado su vieja amiga. Elsy era una buena chica, la

conocía desde hacía mucho, pues solía ser muy amigo de su hermano mayor

Frederick y conocía bien a su familia, a la cual visitaba desde que Elsy usaba

coletas. Fueron tiempos duros para él y su familia, que tuvieron que dejar su

tierra por el trabajo de su padre. Y es que aunque eran personas de bien y

tenían comodidades, no era millonario, además eran escoceses, lo que

significaba que no tenían las puertas abiertas en todo lado. Todavía a esas

alturas, en Inglaterra solían ver con desconfianza a su gente, porque no

olvidaban todo lo que había pasado hacía tantos años. Aunque tampoco podía

meter las manos al fuego por los escoceses, ya que allá también veían de

manera extraña y hasta con cierto rencor a los ingleses. Cuando era un chico

joven, todo el mundo solía decirle algo que lo hacía sentir mal, pero con el

tiempo fue adquiriendo una especie de escudo ante esas palabras y se dedicó

a hacer su vida como le daba la gana. Nunca dejó añorar las verdes colinas y

la vida sin complicaciones de su tierra; por eso apenas pudo compró terrenos

allí y cuando su abuelo murió heredó su finca que era una de las más grandes

de las Highland y de paso, su orgullo.

Frederick fue de los pocos que le ofreció su amistad y empezaron a ser

inseparables, a la madre de él, no le gustaba mucho la amistad que tenían

pero jamás le dijo nada. Años después se fueron a Escocia de nuevo, y tanto

Elsy como Frederick, mantuvieron contacto con él. De hecho había sido Elsy,

quien le dijo sobre la venta de la propiedad aledaña a su casa y fue por eso

que terminó comprándola. Jamás se imagino lo que su amiga intentaba hacer

en ese momento con la casa que su padre le había dejado, ni mucho menos

que tendría tanta fama con esa idea. Heaven Manor había resultado ser una

buena iniciativa porque mucha gente tenía problemas con sus hijas ya que a

medida que los tiempos cambiaban la mentalidad de las mujeres también lo

hacía. Pero ella lo asesinaría si se diera cuenta de que una de sus “huéspedes”

como solía llamar a las jóvenes que llegaban allí, había tenido algo que ver

con él.

*****

Úrsula despertó con el ruido de los pájaros que siempre se colocaban en la

ventana y le daban una serenata matutina para después irse a sus quehaceres.

Sonrió y se estiró en la cama tratando de desperezarse luego se sentó al

escuchar un golpe en la puerta—adelante.

—Buenos días, señorita ¿Durmió bien?

—Perfectamente, Dolly.

—Ya debe prepararse. El desayuno estará servido en 15 minutos. Aquí

le traigo agua para sus abluciones.

—Muchas gracias.

—Hoy la señorita Elsy, tiene un invitado y eso parece haber causado

revuelo entre las jóvenes.

— ¿Invitado?

—Sí, es el señor Roy, el dueño de la propiedad de al lado.

—Así que por fin voy a conocer al dichoso dueño de la propiedad

contigua.

—Tengo entendido que es un hombre muy ocupado y casi no se la pasa

aquí.

— ¿Y como se conoce con la señorita Wakefield?—Úrsula sabía que

Dolly le diría algo. Todas las doncellas eran guales, les encantaba el

cotilleo.

—Escuché que se conocen desde muy jóvenes y que también conocía a

su familia. Y como el señor ha llegado hace poco y tenían tiempo de no

verse, ella ha decidido invitarlo a desayunar.

— ¿Él va a desayunar en la mesa con todas nosotras?

—Sí, va a estar en el comedor pero estará en la mesa de la directora

con el personal; profesores y el doctor Patel.

—Oh, ya veo—le dijo pensando que le habría gustado poder hablar con

él y tal vez preguntarle si conocía al extraño que había tratado de

ayudarla de manera tan torpe.

— ¿Quiere que le saque algún vestido especial?

—Podría ser el azul de rayas.

—Se le verá muy bien resaltará perfectamente con el hermoso color de

su cabello.

La doncella estuvo allí todo el tiempo ayudando mientras ella se vestía

rápidamente. Cuando estuvo lista se fueron inmediatamente al comedor, ya

iban tarde y no quería tener que aguantarse las malas caras de la señorita

Wakefield. Llegaron al enorme comedor dividido en varias mesas, donde se

sentaban las huéspedes de la señorita Wakefield , también estaba la mesa

principal donde solo ella, los maestros y los doctores de Heaven Manor se

sentaban.

—Buenos días—dijo apresuradamente, mientras se sentaba.

—Buenos días, señorita O´Brien—dijo la señora Medow, que la miraba

con claro reproche por haber llegado unos cuantos minutos tardes.

—Muy bien, ahora que ya estamos todos aquí, quisiera presentarles al

señor Cameron Roy, un gran filántropo y cuya colaboración ha sido

invaluable para que podamos continuar ayudando a tantas personas en

este centro. Es además el dueño de la propiedad contigua, que sé que

muchas conocen bien porque tiene un arroyo precioso en el cual más

de una vez hemos organizado alguna actividad.

Todas las chicas empezaron a reír asintiendo con la cabeza. Miraban de la

misma manera que ella al invitado que en ese momento se levantaba de su

silla y las saluda con una cálida sonrisa.

—Muchas gracias por esta bonita bienvenida, señorita Wakefield.

Estoy honrado de haber sido invitado a Heaven Manor y de conocer tan

hermosas jóvenes—la miró a ella en ese momento. Su sonrisa era

burlona, aunque a ojos de todos los allí presentes fuera una sonrisa

deslumbrante.

—Es usted quien nos honra con su visita —dijo Elsy.

Úrsula rodó los ojos ante el suspiro de la mayoría de ellas. Por Dios, ¿es que

no se daban cuenta de que el hombre era un experto en causar ese efecto en

las mujeres? Todavía no podía creer que ese idiota fuera nada más ni nada

menos que el dueño de la propiedad a la que tanto adoraba ir a perderse de

todo el protocolo y cursilería de Heaven Manor.

— ¿No es guapo?—le preguntó Hester.

—Oh Hester, tú crees que todos son guapos.

—No es así, Úrsula. Lo que sucede es que sé reconocer un buen

prospecto cuando lo veo.

Después de sus palabras, Cameron se sentó de nuevo, le sonrió

afectuosamente a la señorita Wakefield y comenzó a comer como todos los

demás. Ni una sola vez miró hacia donde ella estaba, mientras que ella todo el

tiempo estuvo viéndolo. ¿ Que tendrán esos dos? —se preguntó. Se miraban

con mucho afecto y de manera sospechosa. Aunque Dolly le había dicho que

se conocían de muy jóvenes, pero eso no era impedimento para que tuvieran

algo.

El mayordomo y los lacayos, comenzaron a servir un copioso desayuno;

gachas con avena, pescado, huevos, tocino, pan tostado, acompañado de té y

café. Mientras tanto ella, solo pensaba en como saldría del problema que se le

venía encima si ese hombre se iba de la lengua y le contaba todo lo que había

sucedido aquella tarde en el arroyo. Pero afortunadamente el tiempo pasó sin

imprevistos y después del desayuno todas se fueron a sus quehaceres y clases,

al tiempo que Cameron se iba con la señorita Wakefield, a otro lado.

— ¿Crees que sean novios?—pregunto Hester.

—No lo sé.

—Hacen bonita pareja.

—No me lo parece, ella es totalmente simplona para un hombre como

él.

— ¿Y… cómo es él?—sus ojos la miraban con perspicacia.

—No lo sé obviamente, pero a leguas se nota que no es de los que le

gustan las aburridas y la señorita Wakefield aburriría hasta a un Búho.

Hester se echó a reír—no seas mala, la pobre señorita Wakefield es un

solterona, es verdad, y también algo seria, pero es una mujer bonita. ¿No la

has visto bien? Si solo se quitara esos lentes horrorosos y cambiara su forma

de vestir tan lúgubre, se vería mejor. Un día cuando pensamos que los

ladrones se habían metido en la casa, varias de nosotras salimos a ver qué

sucedía, y pude ver a la señorita Wakefiel que estaba con su bata de dormir y

el cabello suelto se veía muy bonita sin ese moño apretado que siempre usa.

— ¿De verdad? —ella siempre la había visto con otros ojos y nunca se

puso a pensar que Elsy también era una mujer de carne y hueso como

todas las demás, y analizándola bien, es cierto que no era fea.

— ¿Y bueno? ¿Nos vamos a clase economía del hogar?

Úrsula comenzó a dar golpecitos de impaciencia con su pie—pues si no hay

más remedio…

Capítulo 2

Elsy daba un paseo con Cameron a su lado, mientras hablaban de

trivialidades. Miraban el jardín donde ella acababa de hacer plantar sus

hermosos lirios blancos, que ella siempre había adorado y en ese momento se

los mostraba orgullosa.

— ¿No son preciosos, Cameron?

—Lo son, querida. Me recuerdan mucho a tu madre.

El semblante de Elsy se tornó melancólico—es cierto. Olvido que tu

conociste bien a mamá y la viste muchas veces en este jardín cortando lirios

para la casa.

Él tomó sus manos— ¿la extrañas?

—Por supuesto, ¿Cómo no lo haría? Ella fue una mujer equivocada en

muchos aspectos, sin embargo, era mi madre y tenía también muchas

cosas especiales.

Él la miró detenidamente—sabes que estoy enterado de lo que sucedió con

Oswald ¿Verdad?

—Eran buenos amigos, en ese entonces. Por supuesto que te enteraste

de lo nuestro—bajó la mirada y comenzó a acariciar sus flores.

—También supe que no todo fue su culpa.

Ella inmediatamente subió la mirada— ¿cómo que no fue su culpa?

¿Entonces de quien?

—Elsy, tu madre fue quien no dejó que ustedes siguieran juntos.

—No quiero hablar de ello.

—Lo entiendo, pero te estimo mucho, querida. Eres como una

hermanita para mí y me duele ver que estás aquí sola sin darte la

oportunidad de amar a alguien, solo porque tienes ideas erróneas sobre

lo que sucedió.

— ¿Crees que no sé que mi madre tuvo que ver en que lo de Oswald y

yo no tuviera un buen final? Pero él tuvo su oportunidad de volver,

Cameron, y jamás lo hizo.

—Yo he hablado con él, siempre tuvo sus razones y pienso que lo de

ustedes es algo inconcluso.

—Te equivocas, es algo que quedó en el pasado y está totalmente

superado. Te ruego por favor en nombre de nuestra amistad que no

toquemos más ese tema.

—Está bien, si eso es lo que quieres, no hablaré mas de ello.

—Has visto con curiosidad a una de mis alumnas esta tarde. Lo noté

apenas ella entró al comedor—comentó tratando de cambiar el tema.

—Yo…no se a que te refieres.

—Sabes muy bien a que me refiero. Te la quedaste mirando como

hipnotizado y luego fingiste indiferencia.

—Por Dios, Elsy, ya veo que todavía eres buena armando historias en

tu cabeza—respondió con el ceño fruncido, lo que hizo reír a Elsy.

—No lo hago—dijo divertida—lo que sucede es que te conozco bien.

Sé cuando te sientes fascinado con alguien porque veía como mirabas a

las damas que te gustaban antes, como cuando estabas perdidamente

enamorado de Dorothea Grain.

—Dios mío, no me la menciones—dijo riendo. Después de que su

padre, el vicario se enteró de que me gustaba hizo hasta lo imposible

para que nos casáramos porque estaba seguro que en aquella salida

donde todos estuvimos patinando en el lago, ella se había perdido

conmigo y le había arrebatado su virtud.

Elsy rió mas fuerte—lo sé, todavía puedo ver tu cara, asustado diciéndole a

mi padre que no lo habías hecho y que te ayudara para irte lejos. Suerte que

mi padre te creyó y te defendió hablando con tu padre.

—Tu padre fue mi salvador en aquella época.

—Siempre has sido perseguido por las mujeres. Y aun así jamás he

visto una mujer de la que realmente te enamores.

—Es porque no he encontrado a la indicada.

—Querrás decir a la ideal—comentó con cierta ironía.

— ¿No es lo mismo?

—Sabes que no—le habló en un tono jovial y tomó su brazo para

seguir caminando.

*****

Salieron todas en ese momento de una actividad de tiro con arco y se

disponían a tomar un refrigerio. Úrsula solo quería estar sola y pensar. Tenía

ciertas mañanas en las que no aguantaba el dolor en su pecho al recordar todo

lo vivido desde hacía unos meses. Y ese era uno de esos días en los que no

paraba de recordar el llanto de un bebé. Aprovechó que todas las demás

estaban en el refrigerio para irse un rato detrás de los árboles, pero no contó

con que al atravesar la puerta de atrás, se tropezaría con Cameron.

—Señorita O´Brien, ¿verdad?

Ella lo miró sin creerle ni un minuto que no recordara su nombre—sí, soy yo.

—Perdóneme, es que no nos presentamos debidamente la última vez

que nos vimos.

—Lo recuerdo bien, usted estaba acechándome en el arroyo.

—No tengo por costumbre acechar mujeres, señorita, pero en cambio

usted si que estaba en propiedad privada y sin mi permiso. No creo que

a la señorita Wakefiel le guste saber eso.

— ¿Se supone que debo tomar eso como una amenaza?—se echó a reír

—por favor, adelante, dígale. Eso hará que me vaya más rápido de aquí

y es exactamente lo que quiero.

Cameron la estudió un momento queriendo estar seguro de si decía eso en

serio. Fue el mismo tiempo que ella usó para estudiarlo a su vez; era alto y

corpulento. Sus hombros anchos y sin duda estaba bien musculado bajo esa

ropa elegante. Su piel bronceada llamó su atención sobre todo porque en

Inglaterra jamás habría conseguido ese tono de piel. Y era precisamente el

contraste de ese tono con el de sus ojos azules, lo que lo hacía ver todavía

más apuesto. Esos ojos la miraban con confianza en sí mismo. Cameron

Duncan, no era un hombre cualquiera, de eso estaba segura.

—No tema, no se lo diré.

—No sabe cuánto se lo agradezco—dijo ella con fingida amabilidad.

— ¿Por qué me dijo que conocía al dueño de la propiedad?

—Fue lo primero que pasó por mi cabeza—se encogió de hombros

como si no le importara.

— ¿Y siempre dice lo primero que se le cruza por la mente?

—Depende.

El negó con la cabeza, esa mujer era de verdad imposible. Pensó que era

mejor hablar de otra cosa, antes de que nuevamente comenzaran a discutir—

Elsy me dijo que mañana tendrán un pequeño partido de golf.

— ¿Elsy?—lo miró con cierta burla.

—Quise decir, la señorita Wakefield.

Úrsula no dijo nada más al respecto, pero le pareció curiosa la

familiaridad entre aquellos dos. —Sí, es cierto. ¿Usted vendrá?

—Por supuesto, me han invitado. Así que nos veremos nuevamente —

sonrió.

— ¡Qué emoción!—dijo ella consciente de que sonaba totalmente

falsa. Y eso lo hizo reír de verdad. Úrsula le parecía una mujer

totalmente diferente, decía lo que pensaba, y en su rostro demostraba si

algo o alguien le gustaba o no. Era algo refrescante y a lo que estaba

poco acostumbrado. Por lo general las mujeres solían ser demasiado

aduladoras con él porque aunque no vieran con buenos ojos la forma en

la que consiguió parte de su dinero, si veían muy bien la posición que

tenía ahora y la cantidad de propiedades. Por eso cuando le sucedió a

su amigo Wesh todo aquello por causa de ser gitano, él lo comprendió

perfectamente. Era duro que la gente lo viera a uno como si no tuviera

valor, solo por sus orígenes y a él no solo le tocaba abrirse paso con el

estigma de ser escocés sino también con el de haber sido boxeador y de

esa manera haberse ganado la vida por un buen tiempo.

—Me alegro mucho que le guste tanto la idea. Nos veremos mañana

entonces—siguió su camino pero se detuvo un momento como si

olvidara algo—solo quiero pedirle que cambie esa cara. Esos hermosos

ojos, no se ven bien cuando están tristes—después de eso, se fue y ella

se sorprendió ante sus palabras. No se imaginó que él se percataría de

lo que le pasaba y aunque se sintió molesta por ser tan transparente,

también sintió cierta calidez en su corazón.

Al día siguiente Úrsula se levantó temprano, no había podido dormir bien y

cuando vio entrar a Hester corriendo supo que ya no tendría oportunidad de

dormir un poco más.

—Úrsula, ¿Qué haces allí en la cama todavía? ¿No piensas bajar a

desayunar?

—No he visto que Dolly venga a ayudarme a vestir.

—Dolly estuvo tocando la puerta y tú nunca la dejaste entrar. Me dijo

que viniera a ver si te pasaba algo.

— ¿Por qué no entró?

—Tal vez le dio miedo. Cuando te enfureces toca buscar donde

esconderse.

Úrsula se echó a reír—tampoco soy tan malgeniada.

—Tienes fama de tener un genio de los mil demonios en todo Heaven

Manor.

Úrsula se movió incomoda y se levantó—No sé que me pasó, creo que dormí

tan mal que al final cuando por fin me dio sueño, ya era casi de mañana—

suspiró—Bueno…tendré que hacer las cosas yo misma.

—Ya voy yo, a decirle a Dolly que estás lista para que te ayude—salió

de su habitación corriendo. Úrsula la observó irse pensando que no

entendía porque todo el mundo parecía estar feliz cuando se hacían

esas actividades tontas como la de hoy. Pero no podía negar que tenía

cierta expectativa con el visitante de ese día.

Cuando Cameron llegó con su buen amigo Wilbert Tilcott, este quedó

fascinado por el ambiente y la cantidad de hermosas jóvenes que veía

jugando. Wilbert era un ingeniero que estaba teniendo mucho éxito en

Londres y al cual le sobraba el trabajo gracias a que todas las familias de alta

sociedad estaban encargándole obras y construcciones de todo tipo. En ese

momento estaba en Green Land House con él, porque quería descansar un

poco de tanto trabajo, de manera que aceptó la invitación de Cameron a

pasarse una temporada allí.

Buscó con la mirada hasta que la vio. Úrsula, vestida con un bonito vestido

de muselina estampada en tonos azules y blancos, era la imagen más hermosa

que había visto. La vio decirle algo a Hester y se inclinó para golpear la bola

que llegó bastante lejos y cayó exactamente en el sitio donde debía. Fue una

jugada perfecta y todas le aplaudieron. —Por Dios, esa mujer es buena,

podría perfectamente jugar en las ligas profesionales contra varios hombres a

los que estoy seguro, les ganaría—le advirtió Wilbert, que en ese momento

aflojaba las riendas y el freno de Belinda, la hermosa yegua pintada de

Cameron para que pudiera pastar mientras los esperaba.

— ¡Mira quienes han llegado!—dijo Rose Aldrich en voz alta con toda

intención de ser escuchada.

Cameron sonrió y se acercó al grupo de jóvenes que jugaban entusiasmadas.

Rose enseguida se pegó a él como una lapa.

—Le mostraré como es el juego, señor Roy—le habló con su sonrisa

más radiante.

—Creo que el señor Roy lo conoce bien—dijo la señorita Wakefield

acercándose para sacar a su amigo de las garras de Rose— ¿Jugará en

nuestro equipo señor Cameron?

—Por supuesto, señorita Wakefield. ¿Quiénes hacen parte de nuestro

equipo?

Ella señaló el grupo a su lado— ¿Recuerda a la señorita O’Brien?

—Por supuesto—la miró de una manera que hizo que su corazón

latiera con fuerza.

Ella hizo una leve inclinación—Señor Roy.

—Espero que nos ayudes a ganar, en este grupo siempre estamos las

mejores pero han llegado dos jóvenes muy buenas y se han hecho en el

grupo contrario—comentó Elsy con un ánimo competitivo que

sorprendió y al mismo tiempo divirtió mucho a Cameron.

— ¿Sabe jugar golf, verdad?—preguntó Úrsula.

—Si, por supuesto.

—Perfecto, entonces solo tiene que usar su destreza para ayudarnos a

ganar y listo.

Volvieron a empezar la partida, y cada participante lanzó sus bolas con

precisión. Tal vez Úrsula se hacía la indiferente, pero por como lo

miraba de vez en cuando, sabía que no era así. Además mientras

pudiera contemplar todo el tiempo ese trasero perfecto cada vez que se

inclinaba para lanzar, le importaba un bledo que ella le hiciera cara de

ogro.

Otra cosa de las cual se percató fue de las miradas que le daba su amigo

Wilbert a Hester Cunningham y a las que ella tampoco le era indiferente. Se

la habían pasado todo el juego buscando excusas para estar cerca y en algún

momento ella cayó raspándose la mano, pero su amigo estaba allí más que

listo para auxiliarla y de paso ofrecerle su pañuelo, el cual Hester vio como si

fuera la cosa más sublime y prometió devolverlo limpio.

Estuvieron gran parte de la mañana metidos en el juego hasta que por fin, el

equipo de Úrsula, ganó y todas se fueron al comedor para almorzar y hacer

entrega del premio que consistía casualmente en un paseo a caballo para el

equipo ganador. Entre las risas, las burlas por el equipo que había perdido y

el entusiasmo por el premio, Cameron no se dio cuenta de que el tiempo

había pasado tan rápido y se encontró despidiéndose de manera apresurada.

— ¿Se va tan rápido, señor Roy?—pregunto Hester, aunque su mirada

era para Wilbert.

—Lo siento mucho, pero es que la he pasado tan deliciosamente bien

que he perdido la noción del tiempo olvidándome de un compromiso

ineludible.

—Oh, ya veo…—su voz se apagó.

Wilbert en ese momento se acercó—mi querida señorita Cunningham,

espero verla pronto. Dígame por favor, que va a obsequiarme con su

encantadora presencia el Domingo.

— ¿El…el Domingo?—estaba algo confundida—no lo sé.

—Por supuesto que irá, así como lo hará todo el equipo ganador ¿No es

cierto, señorita Wakefield?—le preguntó a Elsy que estaba acercándose

en ese momento.

—Por supuesto, todas estaremos allí. Le agradezco nuevamente tan

agradable invitación.

—No lo haga, por favor. Para mi es todo un placer—su mirada se

dirigió en ese momento a Úrsula.

—No sé qué pasa con mi cabeza—comento Hester— por supuesto que

estaré allí, no recordaba que el Domingo es el día en que iremos a

cobrar nuestro premio. Jamás en mi vida he montado a caballo pero no

puede ser tan difícil, ¿verdad?

—En lo absoluto—contestó Wilbert—además me tendrá justo a su lado

para ayudarla en lo que necesite.

El rostro de Hester se sonrojó y luego sonrió animada

—Entonces, creo que todo está arreglado. Nos veremos el Domingo—

les dijo Elsy.

—A las nueve en punto—confirmó él recogiendo su abrigo y dándole

una palmada en el hombro a su amigo Wilbert para que se moviera y

dejara la cara de tonto que tenía en ese momento observando a Hester.

******

El fuego crepitaba suavemente mientras Cameron sentado en su escritorio,

veía algunos papeles que todavía le faltaban por firmar. Era aburrido pero

alguien tenía que hacerlo. De repente escuchó un ruido y se volteó para mirar

de qué se trataba. Al ver un par de zapatillas asomadas por debajo de su

cortina, se acercó lentamente, hasta poder tocarla con sus manos y entonces la

corrió de golpe dejando ver al intruso que estaba tras ella. Resultó que el

intruso era una dama que conocía bien de tiempo atrás.

—Señorita Aldrich, que sorpresa.

—Duncan, ya te he dicho muchas veces que me llames, Rose, querido.

—No lo creo prudente.

—Por supuesto que sí, no hay nadie aquí—se acercó rodeando con sus

brazos el cuello de Cameron—ahora si te tengo solo para mí—cerró

sus labios sobre los de él. Cameron no veía problema en disfrutar de lo

que tan amablemente le ofrecían pero estaba muy consciente de que

Rose era un problema.

—Ummm, que bien sabes, a vino y especias.

Cameron la tomó de la cintura— ¿Cómo hiciste para llegar hasta aquí

sin ser vista?

—Tengo mis medios.

—Ya veo…

—No te gusta que haya venido—le dijo haciendo pucheros.

—No es eso, pero no quiero problemas con la señorita Wakefield, es

una buena amiga.

—Pareces muy interesado en lo que esa mujer piense—su tono era

mordaz.

—Lo estoy, la conozco mucho antes que a ti y es una excelente amiga

mía.

—Ella no notará nada, no te preocupes. Ahora, porque no vamos a

divertirnos un rato—le dijo enredándose en su cuello nuevamente...

—Me encantaría pero en este momento tengo varios documentos y…

—Si claro—Rose no le creyó ni por un minuto— ¿Es eso o es que ya

no te gusto? Dime la verdad, Cameron. Te he visto esta tarde con la

salvaje esa de Úrsula O´Brien.

Cameron se echó a reír— ¿salvaje? ¿Porque le dices así?

—Porque lo es—respondió con fastidio— En todo Heaven Manor le

tienen miedo por su carácter y porque a pesar de ser una dama, bueno,

eso podría ser discutible, pero de todas formas una mujer no se rebaja a

agarrarse de los pelos con otra, ni nada por el estilo y ella es de las que

lo hace sin problema. Cameron se rio todavía más—eso lo único que

sugiere, es que la señorita O´Brien sabe defenderse.

—No sabes qué risa me da lo que dices—sonrió con sarcasmo— puedo

ver que estás encantado con ella.

—No puedes asegurar eso, solo porque me viste hablando con ella.

Pero además sabes bien que tú y yo no tenemos compromiso alguno y

eso quedó establecido desde el principio entre nosotros.

Esas palabras le dolieron—ya lo sé, no tienes que recordármelo todo el

tiempo.

—Lo hago porque parece que lo olvidas Rose, y sabes bien que lo que

menos quiero es atarme a alguien.

Ella negó con la cabeza—no sé porque le tienes tanto miedo al compromiso,

pro si es lo que deseas, yo no te voy a obligar a nada—le dio un beso esta

vez, él respondió apasionadamente—me encanta cuando nos entendemos.

Rose comenzó a pasar sus manos por su pecho desabotonando su camisa—

tienes mucha ropa, cariño.

—Podemos solucionar eso—la alzó en brazos haciendo que ella diera

un pequeño grito de sorpresa y la llevó a volandas hacia el escritorio

donde lanzó todo al piso para poseerla sobre el.

—Es una locura, nos escuchara el mayordomo.

—Loubock es muy prudente, aun si se da cuenta de lo que pasa, no dirá

una palabra—siguió besándola y sus manos se pasearon por sus

piernas.

—Necesito que me hagas el amor, ya.

—Calma querida, primero tengo que prepararte, no querrás que te

lastime ¿o sí?—le dijo dándole besos en el cuello, para luego bajar a su

pecho todavía cubierto por la tela de su vestido.

—Ya estoy más que preparada para ti, querido. No me hagas esperar…

—Si eso es lo que quieres—se desabrochó rápidamente los pantalones

y separó sus piernas bruscamente empujándose dentro de ella.

Rose se aferró a él, sintiendo como la estiraba por dentro de una manera

exquisita con su miembro duro, que la castigaba una y otra vez.

—Oh, Cameron—gritó sintiéndolo entrar y salir de ella.

— ¿Esto es lo que quieres?

— ¡Sí! ¡Sí!—sus gemidos intensos de placer resonaban en la

habitación—no te detengas.

—No lo haré, preciosa, no lo haré.

Capítulo 3

Habían pasado dos días desde el juego de golf y ahora se preparaba para ir a

cabalgar con sus otras compañeras a casa de Cameron Roy. No podía negar

que sentía cierto interés en conocer su propiedad pues había escuchado que

era preciosa sin hablar de los caballos, por los que tenía tanta fama. Todas

estaban entusiasmadas, unas porque querían ver de nuevo al guapo

propietario de Green Land House y otras por ver otro paisaje que no fuera el

de siempre, metidas en casa o caminado a un kilometro de sus alrededores,

algo que al principio no parecía tan malo pero que después de varios meses

llegaba a cansar.

Media hora después estaban allí, en Green Land House, ella no estaba muy

ansioso de ver a Cameron, sobre todo porque hacía un par de noches había

visto desde su ventana como Rose Aldrich corría desde la propiedad de él

hasta Heaven Manor, intentando que nadie se diera cuenta de que había

salido y llegaba a altas horas de la noche, seguramente de verse con él,

porque ella había visto las miradas que se daban durante el juego de Golf. Y

al día siguiente tuvo su respuesta cuando una de las chicas que andaba en su

grupo comenzó a hablar en la clase de jardinería, diciendo que la noche

anterior no había podido dormir bien por causa de Rose que había llegado

tarde de su encuentro con su amante. Cuando una de las chicas preguntó que

quien era, ella respondió que era Cameron y que al parecer los dos estaban

muy enamorados. Úrsula no supo porque pero la idea le causo fastidio y hasta

la puso de mal humor. Ahora, en casa de Cameron, ella tendría que verlo y

hacer cara de ingenua, como si no supiera el tipo de lobo vestido de oveja que

era.

Se quedó viendo a Gaspar, un anciano que a pesar de que no podía hacerlo

todo, por su lentitud y edad, se las arreglaba bastante bien. Luego un

muchacho llegó rápidamente para ayudarlo.

—Muchacho, ¿Dónde diablos te habías metido?—lo escuchó decirle al

chico.

—Estaba en la parte de atrás dándole de comer a las gallinas.

—Sabías que unas damas venían para acá y sabías que debíamos tener

todo listo para su cabalgata con Cameron

—Lo sé—dijo avergonzado de que todas miraran en su dirección—lo

siento, señor.

—Termina de ensillar esos caballos, voy a sacar a Diablo, ya sabes que

solo se deja tocar por Wesh, Cameron o yo. Además quiero prepararlo

para que no se asuste al ver caras desconocidas—se fue hasta el final

de las caballerizas, mientras la señorita Wakefiel, Hester, Corina y

Bridget, que conformaban el equipo ganador del paseo, miraban

atentamente a los caballos que se suponía iban a montar. Úrsula siguió

a Gaspar hasta donde estaba Diablo y vio como le hablaba suavemente

y lo peinaba. El caballo alzo la cabeza en el momento en que la

escuchó y Gaspar también volteó a mirar.

— No pudo aguantarse las ganas de conocerlo ¿eh?—le preguntó.

—Lo siento, es que deseaba conocer un poco más.

—No la culpo, estas instalaciones son inmensas.

Ella se sentó a su lado mientras lo veía acariciar al caballo—Usted conoce al

señor Cameron desde hace mucho.

—Muchísimo tiempo. Desde que era un pequeño travieso y esta

propiedad no era suya. Luego él y su familia se fueron de nuevo a

Escocia y ya cuando volvió era todo un hombre de negocios y vino

dispuesto a comprar todo esto.

—Oh ya veo, entonces él no ha vivido todo el tiempo aquí.

—Oh no, él vino muy pequeño con su familia, huyendo a una muy

mala situación en Escocia y se establecieron aquí por un buen tiempo,

pero luego decidieron volver como le dije.

— ¿Y cómo se conoció con la señorita Wakefield?

—Bueno…creo recordar que la señorita Elsy, es hermana de un buen

amigo de Cameron y fue así como toda la familia de la señorita Elsy le

dio la bienvenida. Crecieron juntos prácticamente.

—Sí, de hecho así fue, crecimos todos juntos en una de las propiedades

cercanas a esta—dijo Cameron que estaba detrás de ellos.

Úrsula sintió que su rostro se tornaba escarlata por la vergüenza de

haber sido pillada infraganti cuando preguntaba por cosas de su vida.

—Señorita O´Brien, si necesita saber algo más, no dude en

preguntarme—su sonrisa se extendió por su rostro y ella supo que no

podía decir nada para defenderse. De manera muy digna asintió—Creo

que ya sé lo suficiente, gracias.

Después de eso, ambos se fueron hacia donde estaban el resto de personas y

con los caballos ya listos, salieron a dar su tan esperado paseo. Recorrieron

los terrenos cercanos y luego los más lejanos como los que llevaban al

arroyo. Después fueron por un camino que las llevaba a la vieja iglesia; una

enorme edificación con grandes pilares de piedra desgastados por el tiempo ,

rodeados de mucha hierba, junto a un edificio medio desmenuzado del cual

solo quedaban en pie algunas piedras agrietadas por las serpenteantes raíces

de los árboles.

Todas se bajaron de sus monturas y comenzaron a pasear por el sitio

maravilladas del paso del tiempo en ese lugar.

—Esto es impresionante—dijo una de las chicas.

—Sí que lo es—contestó Wilbert.

Elsy estuvo de acuerdo—cuando pequeña solía venir aquí, aunque lo hacía a

escondidas, pues el dueño anterior era un hombre de mal carácter que odiaba

que extraños recorrieran sus tierras.

—Debió ser muy feliz aquí, señorita Wakefield—comentó Wilbert que ahora

caminaba al lado de Hester.

—Lo fuimos—dijo mirando a Cameron que sonreía también al recordar todas

las travesuras que hicieron de niños.

Todos siguieron mirando a través de los techos cubiertos por vides u otros

follajes. Había inscripciones en piedra que casi no podían leerse y cuando se

adentraron un poco más caminaron por corredores polvorientos viendo arcos

esculpidos manchados por el moho que hablaban de la historia de miles de

años de esa iglesia.

El viento se deslizaba a través de los pasillos de piedra y a través de las

aberturas de las ventanas inexistentes. Los chirridos de pájaros, el alboroto de

alas, eran la música de fondo y daban un aire de fantasía al lugar.

Cameron se adelantó para ver una parte de la iglesia que le gustaba mucho y

a donde sabía que estaba Úrsula, pues desde hacía rato se había separado del

grupo. Fue caminando hacia el fondo y la vio mirando los mosaicos y el altar

en roca que parecía que no le había pasado el tiempo.

Un crujido de hojas muertas bajo los pies, le dijo a Úrsula que ya no estaba

sola.

— ¿Qué le parece?

—Maravilloso. Es increíble todo esto. ¿No ha pensado en restaurarlo?

—Lo pensé en algún momento, pero después simplemente decidí

dejarlo tal y como estaba. Que se vea la belleza natural que tiene,

porque aunque esté en ruinas sigue teniendo una belleza inusual.

—Me parece que usted para ser un hombre tan mundano, de gustos tan

normales, tiene una admiración casi reverente por lo antiguo.

—Señorita O´Brien ¿Ha estado usted en Escocia?

—No, jamás.

—Pues déjeme decirle que es un país donde hay demasiada historia, así

que todos los que vivimos allí aprendimos a respetarla un tanto y

admirarla otro poco. Por lo cual no puedo dejar de hacer lo mismo con

todo lo que tenga una historia como estos restos.

—Restaurarlo sería arruinar su belleza.

— ¿Para que embellecer algo que ya es perfecto cómo es?—su mirada

acarició su figura.

Úrsula tosió tratando de disimular que no sabía cómo reaccionar ante esa

mirada.

—Creo que es mejor que regresemos, deben estar preguntándose por

nosotros

—Muy seguramente—tomó su brazo—pero yo quiero decirle algo

primero.

— ¿Qué será?

—Puede venir a mi arroyo cuantas veces quiera—su semblante era

divertido.

—No creo que quiera volver a hacerlo.

— ¿Por qué no? Yo solo trataba de ayudarla, se lo puedo asegurar.

—No necesito su ayuda, de hecho, si usted fuera la única persona en el

mundo no se lo pediría—hizo amago de irse, pero en ese momento

Cameron la tomó de la cintura y de manera intempestiva le dio la

vuelta para quedar frente a frente— ¿porque le caigo tan mal, Úrsula?

—No me cae, ni bien ni mal, señor. Ahora le ruego que me suelte—le

dijo en tono de advertencia.

— ¿Que hará si no lo hago? ¿Gritara? Debí imaginarme que no era más

que una niña caprichosa que quiere pretender ser muy liberada y

rebelde pero solo es una cobarde.

Úrsula no daba crédito a lo que escuchaba. Ese hombre de manera descarada

le había llamado cobarde, sin siquiera conocerla.

— ¿Quien se cree usted para llamarme así? ¿Soy una cobarde porque

no me quedo aquí con usted dejando que me mire de esa manera tan

lasciva y trate de seducirme como hace quien sabe con cuantas de las

chicas de Heaven Manor?—le espetó dándole un empujón para

apartarse de él, aunque no funcionó

— ¿Qué le hace creer eso?

—He visto como Rose Aldrich viene de su casa en las noches. Y todo

el mundo sabe que son amantes.

— ¿Y eso le molesta?

—Me da igual señor, usted puede hacer con su vida lo que le dé la gana

—Sabe, señorita O’Brien. Es usted la mujer más insufrible que he

conocido, pero por alguna razón no puedo quitármela de la cabeza

desde que la conocí.

—Pues está muy equivocado si piensa que voy a ser una más de su

lista.

— ¿Qué lista?—se echó a reír—mujer, tiene usted una tremenda

imaginación—la acercó más a él, a pesar de que ella trataba de zafarse

de su agarre

—Aléjese de mí, de una maldita vez.

—Por supuesto que lo voy a hacer, pero después de esto—sus manos

agarraron su rostro y a la fuerza, asaltó su boca de manera casi

violenta, pero sin hacerle daño. Úrsula se quedó inmóvil, sin saber que

hacer pues no se esperaba eso. Aunque su corazón también se detuvo

ante la sensación de esos labios saqueando su boca de una manera que

ella jamás pensó. La boca de él, era cálida, suave y sus brazos que

antes lo empujaban para alejarlo, ahora se posaban sobre su torso y

tímidamente fueron tocándolo. Cameron tocaba su cuello mientras

jugueteaba con su lengua, y despertaba un montón de sensaciones en

Úrsula. Ella nunca se espero que un beso la hiciera sentir calor en su

vientre, sus pechos y todo el resto de su cuerpo. Era extraño como

ahora sabía que era deseo lo que sentía en ese momento y lo que tal vez

había sentido desde la primera noche que soñó con él, pero se resistía a

creer que pudiera ser eso, temía ponerle un nombre a eso que sentía

cada vez que lo veía. Cameron liberó su boca y besó su cuello

suavemente.

—Moría por hacer esto desde que te vi en aquel arroyo donde parecías

una sirena—le dijo con voz ronca.

Sus manos se posaron sobre sus pechos y los acarició sobre la tela del

corpiño, mientras sus ojos azules la miraban con deseo. Duncan se maravilló

al ver su aspecto; su cabello desordenado, sus labios hinchados por sus besos

y su miembro se endureció aun más imaginándola con ese mismo aspecto en

su cama, con él profundamente enterrado en su cuerpo. Inesperadamente una

bofetada lo sacó de su ensoñación— ¿qué demonios?—dijo él tocándose la

mejilla después de aquel golpe— ¿es que te has vuelto loca?

—Estoy por creer que sí, porque solo de esa manera me explico el

haber tenido este comportamiento con usted—lo empujó y lo tomó tan

desprevenido que logró apartarlo y salir corriendo mientras se

arreglaba su ropa y su cabello.

— ¡Espera!—la llamó—¡Úrsula¡—pero ella hizo como si no lo

escuchara y apresuró el paso. Cuando los dos llegaron hasta donde

estaban las demás, escucharon un grito de horror y fueron a ver de qué

se trataba. Su sorpresa fue mayúscula al encontrar a Hester de pie

mirando con horror al perro gran danés de Cameron, que

insistentemente intentaba pararse en dos patas para quedar a su altura y

lamerle la cara.

— ¡Por Dios!—gritaba ella —¡quítenmelo de encima, va a matarme!

Todas las chicas reían ante aquel cuadro, incluso la señorita Wakefield—que

se limpiaba las lágrimas de los ojos al ver la imagen del perro mirando a

Hester con adoración, intentando lamerle la cara y a ella casi al borde de una

apoplejía, intentando quitárselo de encima mientras Wilbert trataba de

ayudarla.

—No te hará nada, Hester—dijo Cameron, solo te está saludando y

mostrándote que le caes bien—Lucas, ven aquí—lo llamó y el perro

enseguida corrió hasta donde se encontraba a su amo. Cameron lo

acarició en la cabeza y el animal cayó rendido a sus pies. Tiene la

costumbre de seguirme cuando voy a cabalgar y me imagino que

cuando vio que venía con ustedes no quiso perderse el paseo.

—Es un hermoso animal—dijo Úrsula.

— ¿Verdad que si?—la miró él de forma pícara—dicen que los

animales se parecen a sus amos en la forma de ser.

—Si…no me cabe duda—dijo Úrsula.

—Creo que ya es hora de volver. Debe estar listo el almuerzo que han

preparado en su honor.

Todo el mundo se dirigió hacia la casa. Úrsula solo deseaba regresar pronto a

Heaven Manor, después de lo que acaba de pasar no sabía cómo mirar a

Cameron a los ojos.

*****

Al día siguiente se llevó una sorpresa cuando se enteró de que Cameron se

había tenido que ir en un viaje imprevisto hacía Escocia por motivos de

fuerza mayor. Y según le escuchó, todo parecía indicar que tardaría un par de

meses en volver. Úrsula no sabía porque después de aquel grosero

comportamiento por parte de él, ella todavía podía sentir cierta decepción al

pensar en no verlo por un tiempo pero así era. No podía quitarse de la mente

la imagen de él besándola, la sensación de su manos en su cuerpo

acariciándola y a pesar de que sabía que Rose y él, eran amantes no podía

luchar con la sensación de pérdida que la atravesaba como si ellos hubieran

compartió algo más que aquel momento atrevido.

Después de unos días, recibió una carta de su padre, donde le avisaba que

pronto mandaría por ella para que fuera a casa en Londres. Un conde estaba

interesado en ella y su padre había hecho arreglos para que se conocieran.

Sabía perfectamente las intenciones de su padre y ella no podría con eso, lo

sabía en el fondo de su corazón. Ese mismo día recibió otra carta que llevaba

días esperando con ansias, al leerla sus ojos se humedecieron y las palabras

se hicieron borrosas. Le alegró saber que todo iba bien con su pequeña

Gabriela, su bebé de apenas seis meses de nacida, a la que había tenido que

dejar en Irlanda al cuidado de una mujer buena que conoció en el orfanato al

que su padre llevó a la pequeña desde que nació. Todavía no tenía como

pagarle a su doncella, que fue la que espió a su padre en todo momento y se

enteró del sitio exacto al que llevarían a la niña inmediatamente después del

parto. Y fue ella la que habló con una amiga para que se hiciera pasar por

alguien que buscaba trabajo como sirvienta y de esa manera poder entrar al

orfanato para estar pendiente de la niña, mientras Úrsula se recuperaba y se

las arreglaba para conseguir dinero suficiente y sacar a su pequeña bebé de

allí. Cuando lo pensaba se le hacía increíble que su niña ahora estuviera al

cuidado de alguien que ella pagaba y no en casa de alguna familia que la

hubiera adoptado porque entonces la habría perdido para siempre. Siempre

mantuvo la esperanza de poder irse a vivir con su niña a alguna parte y

pensaba que iba a tener más tiempo para pensar en cono hacer las cosas

mientras estaba allí, en Heaven Manor y pretendía que seguía las órdenes de

su padre, pero no se imaginó que él conseguiría alguien con quien casarla tan

pronto. Eso la hizo sentirse desesperada; no tenía dinero, todo lo que tenía se

lo había gastado pagando todo lo necesario para que su bebé estuviera bien.

Ahora estaba en manos de su padre y si se le ocurría llevarle la contraria el la

desheredaría y entonces se quedaría prácticamente en la calle sin poder

ayudar a su hija. Su amiga Viola era la única después de su doncella que

sabía lo que realmente le había sucedido y le aconsejó que lo mejor era tratar

de hacer lo que su padre decía, casarse y aprovechar su nueva posición como

la esposa de alguien importante, para seguir cuidando de su hija sin que nadie

lo supiera, porque ambas sabían que ningún hombre en su sano juicio

aceptaría al hijo de otro. Al menos no en ese momento, tal vez con el paso del

tiempo eso se podría dar si es que la mentalidad de las personas cambiaba lo

suficiente. Pero esa idea no le quitaba el sueño, ella había amado a un solo

hombre en su vida y ese era Gabriel su ex prometido y lo amó hasta el día de

su muerte en ese estúpido accidente cuando viajaba a Bath. ¿Qué podía hacer

ahora? ¿Cómo podría vivir con alguien sin amor? De repente una voz le dijo

que se detuviera ¡ Ya basta, Úrsula O´Brien, eres una mujer fuerte y

atravesarás por todo esto para ayudar a tu hija!

Una semana después ya estaba mirando las calles de Londres. El bullicio era

grande y ni hablar del olor. Se sabía que estaba en la ciudad desde que

comenzaba el hedor a estiércol de caballo y se observaban las calles llenas de

barro. Poco a poco el paisaje fue cambiando y las calles atestadas daban paso

a unas un poco más limpias y despejadas de Mayfair, donde su padre había

comprado una casa grandísima, llena de sirvientes y donde podía ostentar de

su riqueza y status. En su mente solo tenía fijo el rostro de su padre cuando la

sacó de casa en Dublín y le dijo que la mandaría a Heaven Manor porque no

soportaba verla. Ahora lo único que hacía era pensar en que diría cuando

llegara de nuevo. Las cosas no estaban bien entre ellos y su madre se

comportaba mas como una extraña que como si fuera de su propia sangre.

Desde que salió de Heaven Manor su única pregunta había sido ¿Cuánto

tiempo lo podré soportar antes de salir corriendo de allí?

El carruaje llegó a la puerta de la casa y un lacayo abrió la puerta sonriente,

era un muchacho más o menos de unos 16 años—bienvenida, milady. Se

escuchó detrás del chico una tos y descubrió a su mayordomo Harris,

mirando con reproche al chico que en ese momento palideció—bienvenida,

señorita, que gusto verla de nuevo.

—Buenas tardes, Harris, muchas gracias—miró a su alrededor y vio

que una cortina se movía. Sabía que era su madre que no tenía muchos

deseos de verla. Se dio cuenta de que a excepción de la casa que no

conocía, todo seguía igual por allí. Enseguida entró a la casa y Harris le

dijo que su padre la esperaba en el salón de dibujo. Se encaminó hasta

allí y lo vio en una silla mirando un libro.

—Buenas tardes, padre.

—Declan O´Brien levantó la vista y medio sonrió al ver a su hija—

Úrsula hija, te ves bien.

—Gracias—dijo sin mucho ánimo—esperaba un abrazo, al menos una

sonrisa sincera de bienvenida.

— ¿Cómo estuvo el viaje?

—Bien, sin contratiempos. Solo estoy algo cansada.

—Tu madre está algo indispuesta, tiene dolor de cabeza, pero me dijo

que te vería a la hora de la cena. Si quieres puedes ir a descansar a tu

habitación

—Si, por supuesto, pero necesitaré que me muestren la casa, no la

conozco…

—Oh, es cierto, lo olvidé—llamó con la campanilla al mayordomo—

Harris por favor, dígale a la señora Pol que le muestre la habitación a

mi hija.

—Como diga, milord.

La señora Pol llegó unos minutos después y la llevó a su habitación. Era

totalmente distinta al dormitorio donde pasó mucho tiempo soñando con

Gabriel, y escribiéndole cartas cuando no podía verlo. Recordó el enorme

ventanal que daba a un hermoso prado desde donde ella podía divisar a su

amor, llegando en caballo cuando iba a visitarla. Esa habitación que estaba

frente a ella era seria, de colores totalmente opuestos a ella y pudo notar que

su madre no había tenido nada que ver con la escogencia del sitio. Tal vez ni

sabía que habitación le darían, al fin y al cabo ¿Qué tanto podía importarle?

—Por favor, señora Pol, ¿sería tan amable de hacer que me preparen un

baño?

—Por supuesto, señorita—le enviaré a una doncella para que venga a

ayudarla. La mujer salió en ese momento y ella se quedó allí de pie

mirando todo. Tenía que prepararse anímicamente para su encuentro en la

cena con sus padres y luego ver que se pondría. No podía quitarse esa

sensación de miedo que la estaba ahogando, al pensar en que sorpresa le

tendría su padre para esa noche.

Capítulo 4

Una doncella llegó para avisarle que su padre y su madre la esperaban en el

comedor. Úrsula sintió que el tiempo había pasado demasiado rápido desde el

momento de su llegada. Casi no había descansado pensando en lo que

sucedería en la cena. Bajó las escaleras y se dirigió al comedor donde ya su

padre y su madre estaban sentados y la esperaban con cara de funeral.

—Buenas noches padre, buenas noches madre.

—Úrsula—la mujer la miró de arriba abajo—te ves bien ¿Por qué no

fuiste a mi habitación a saludarme?

—Pensé que querría descansar, madre—se sentó e inmediatamente un

lacayo comenzó a servir.

Ella solo asintió no muy convencida— ¿Y cómo estuvo todo en esa

institución a la que fuiste?

—Muy bien, es un sitio muy bonito y la señorita Wakefield es muy

amable.

—Me imagino que estricta también.

—Si, madre. También es estricta—dijo con un gesto de aburrimiento.

Todos se quedaron en silencio mientras esperaban a que terminaran de servir.

Declan le hizo señas a los sirvientes para que los dejaran solos—nosotros

terminamos de servirnos, Harris. Gracias. El hombre hizo una pequeña

reverencia y se fue junto con dos lacayos.

—Espero que por fin hayas aprendido a comportarte como una digna

heredera y no como…—se interrumpió—en fin, espero que hayas

aprendido a comportarte.

—Se comportarme desde pequeña, madre. Lo que pasó no tiene nada

que ver con educación, ni decoro.

— ¡Basta las dos!—dijo su padre molesto—no estás aquí para ponerte

a discutir con nosotros, Úrsula. Hemos permitido que regreses tan

pronto porque la temporada ha comenzado y quiero que asistas a ella.

He escuchado que el conde de Darmond va a asistir y soy buen amigo

de su padre. Hemos coincidido en varios eventos a los que hemos sido

invitados y me ha presentado a su hijo, un joven educado, heredero de

una gran fortuna y maduro, que estoy seguro de que será un excelente

ejemplo para ti.

—Es decir, que han encontrado un esposo para mí.

—No seas impertinente, Úrsula—exclamó su madre—lo haces sonar

como algo terrible cuando no es sino una manera que tu padre tiene de

ayudarte a salir adelante después de todo lo que le has hecho a esta

familia.

— ¿Que se supone que les hice, madre? ¿Fue un pecado enamorarme?

—Sí, lo fue—gritó su madre— ¿Es que no piensas más que en ti?

Tuvimos que salir como delincuentes de nuestro hogar, alejarnos de

nuestro entorno, de todo lo que nos era familiar por tu culpa. Nos

hundiste en la vergüenza y la única solución posible que nos dejaste

fue irnos de Dublín para comenzar de nuevo aquí. Afortunadamente tu

padre tiene muchos amigos y conexiones.

Ella quería decir tantas cosas, quería gritarle que no fue su culpa, que él la

sedujo y ella era muy ingenua, que además estaba totalmente enamorada de

Gabriel y que estaban a pocos días del matrimonio cuando eso sucedió. Ella

solo había sido ingenua, no una fría mujer desvergonzada. Pero sabía cuál era

la opinión que su madre tenía de ella, sumado al hecho de que jamás la había

querido.

—Solo te pedimos que no lo arruines esta vez—dijo su padre. Ese

muchacho es lo mejor que tendrás después de lo que hiciste y ruega a

Dios que nunca se entere de que tuviste un hijo. Deberás ser inteligente

para que el jamás se dé cuenta de eso.

Ella lo miró como si no lo conociera. ¿Y que sugiere usted que haga?

—Sabes muy bien lo que debes hacer en caso de que te cases con él.

No creo que a estas alturas tu madre o yo tengamos que hablarte de

cómo es la relación entre una pareja de casados.

Ella sintió su cara arder, pero no le dijo nada más.

—Mañana él vendrá y quiero que te comportes como si te agradara.

— ¿Y cuál es el punto de asistir a la temporada, si ya lo voy a conocer

mañana?

—Necesito que la gente te vea hacer parte de los eventos de la

temporada y te vean como la pareja de él en todo momento. Eso callará

las malas lenguas, si es que hay alguien de nuestro círculo en Dublín

que llega a venir a Londres.

—Porque tengo que hacer esto, padre. ¿Por favor, no puedo

simplemente estar sola?

—No, no puedes, Úrsula. Una hija mía no me hará ver como el padre

de una solterona, ni mucho menos el padre de una desvergonzada. Eres

mi única hija y debes traerle honor a tu familia.

Ella sintió deseo de devolver lo poco que había comido ante la idea de

encadenarse a un hombre y de paso no poder estar con su hija. Quería

decirles tantas cosas a los dos, echarles en cara que su hija estaba con alguien

que ella pagaba porque pensaba quedarse con ella, decirles que lo que

pensaban lograr separándola de su bebé no había resultado. Todavía podía

recordar los gritos de su madre diciéndole a la partera que se llevara a esa

criatura, que ni se le ocurriera acercarla a ella o a Úrsula, que era mejor que

ella no recordara su rostro para que así pudiera olvidarla más rápido. Su

madre pensaba que ella estaba desmayada, pero escuchaba todo lo que decían

y fue eso lo que le ayudó a poder averiguar qué harían con la niña. La mujer

que cuidaba a Gabriela era madre de dos pequeños con un marido enfermo

que había perdido su trabajo hacía poco por causa de un accidente de trabajo

y el dinero le caía muy bien en ese momento. Úrsula no se cansaba de darle

gracias a Dios por haber hecho que todo saliera bien, era un milagro para ella

saber que su hija estaba sana y salva, además de muy bien cuidada.

—¡Úrsula!—un grito la asustó —te estoy hablando muchacha.

—Perdone padre, solo estaba pensando en que no estoy muy segura de

cómo comportarme con ese hombre.

—No tendrás que comportarte de ninguna forma extraña, solo debes

ser amable y una buena anfitriona. El resto vendrá por sí solo.

Ella no podía aguantarlo más y se levantó de la mesa— ¿puedo retirarme, por

favor?

Declan solo asintió con la cabeza sin decir nada y ella se fue sin ver a su

madre ni una sola vez. No estaba de humor para sus ironías y malos tratos.

*****

Cameron hablaba en ese momento con su sastre que como buen vendedor le

mostraba absolutamente todas las telas nuevas que acaban de llegarle y le

decía que no había ningún problema en pagarle a crédito pues sabía que era

una persona honorable. Se miró al espejo y le gustó como le quedaba ese traje

—Quiero dos como este, señor Whitaker.

—Con mucho gusto, milord.

—También quiero camisas, pañuelos, guantes y bufandas. Necesito

renovar el guardarropa. Quiero que sea muy selectivo con las telas.

—Será un placer, milord.

—Si me permite la pregunta ¿Va a asistir a la temporada?

—Por supuesto. ¿No lo hace todo el mundo?—dijo sonriendo.

El hombre se echó a reír con él— es cierto. Y parece que este año habrá

muchas debutantes según he escuchado.

Cameron pensaba que lo que menos le importaba eran las debutantes de la

temporada, él sabía que Úrsula estaría allí y era a ella a quien quería ver. Sin

embargo al llegar a Londres, se encargó de hacer sus propias averiguaciones

y no era nada alentador el hecho de que sus padres parecían ser una pareja de

irlandeses descendientes de la nobleza y totalmente snobs. No era nada nuevo

para él interesarse por una mujer hermosa y perseguirla hasta lograr su

objetivo pero en el caso de Úrsula, lo motivaba su resistencia, su pasión y al

mismo tiempo su inocencia. Él se maravillaba de ese contraste entre una

mujer fuerte que no se dejaba apabullar de nadie y una de rostro inocente que

no conocía muchas cosas del mundo. Desde que se había ido a Escocia por

asuntos de trabajo, le había sido casi imposible dejar de pensar en el beso que

habían compartido y aunque lo negara una y mil veces, se encontró

apresurando su regreso cuando su amigo Wesh le escribió para decirle que su

esposa estaba feliz por la llegada de su buena amiga Úrsula a Londres, cosa

que lo sorprendió gratamente, pues era un campo de batalla distinto y ahora

no tendría que esconder sus pretensiones con ella, ya que no estaba en

Heaven Manor.

—Todo está listo señor. ¿Se siente bien con este traje?

—Está perfecto, lo llevaré puesto—le dijo al hombre que lo miraba

satisfecho. El resto de las cosas envíemelas.

—Como guste, milord. Siempre es un placer servirle.

Cameron salió enseguida de la tienda, pues estaba retrasado para su cita con

el abogado y después de ese compromiso pensaba averiguar un poco más

sobre la señorita O´Brien con la condesa de Gosford y que era lo que

planeaba para su futuro ya que definitivamente deseaba estar en el.

*****

Úrsula se levantó con dolor de cabeza esa mañana. Su doncella había

llegado para ayudarla con sus abluciones y para cambiarse.

David la había invitado esa tarde a Hyde Park para que fueran a pasear un

rato. Úrsula no había tenido más opción que aceptar pero en realidad no se

sentía con ánimos de salir.

— ¿Qué vestido señorita?

—El de rayas rosas es perfecto para esta tarde pero ahora en la

mañana quiero el azul con lunares blancos.

—Sí señorita.

— ¿Mis padres están desayunando?

— No, —su padre ya desayuno Pero la señora está todavía no sale y

pidió que cuando usted despertara y hubiera desayunado por favor

pasará por su recámara.

Úrsula reprimió las ganas de gritar lo último que quería hacer era visitar a

su madre en su recámara verla hablar de su eterno dolor de cabeza y

escuchar sus reclamos e indirectas.

—Tal vez más tarde, Christine. Ahora voy a desayunar y me iré

enseguida a casa de la Condesa de Gosford. Por favor Dile a mi

madre que cuando llegué de esa visita iré a verla.

La chica la miro como si no estuviera de acuerdo pero no hizo nada salvo

asentir.

Por favor, ayúdame con el vestido—lo miró un momento— creo que

necesita ser planchado.

La muchacha empezó a sacar el vestido del baúl y luego llamó a una criada

para que fuera plancharlo Mientras ella ayudaba a Úrsula a colocarse la

jaula de crinolina. Luego de eso la ayudó con su cabello.

— ¿Quiere que le haga un peinado especial?

— Sólo déjalo recogido a un lado y con algunos bucles sueltos en el

otro.

— Muy bien, señorita.

Úrsula miró su reflejo Y aunque se veía bien, se sentía terriblemente mal.

El sólo pensar en lo que venía, la hacía sentirse terriblemente mal. ¿Cómo

haría para mantener la calma delante de un hombre que le estaban

imponiendo? Si sólo tuviera un capital para hacer su vida por su cuenta,

desde allí y poder recuperar a su hija...

David no tenía la culpa, era una buena persona y no había hecho otra cosa

más que portarse como un caballero y ser paciente con ella. Pero por más

que trataba no podía obligarse a sentir algo más que amistad y simpatía.

— El vestido ya está listo — dijo un rato después su doncella ¿quiere

que se lo coloque de una vez?

—Sí, ya voy tarde y necesito regresar temprano para volver a

cambiarme, por lo de mi encuentro con David esta tarde. Esta tarde

voy a salir con el conde.

— Tendré todo listo para cuando usted llegue. Tal vez le quede

mejor el de color lila, el de tela de alpaca le dijo apresuradamente —

dile a Blanca que lo alisté porque tú te irás conmigo.

—Pero es que...

— ¿Que sucede, Christine?—dijo molesta.

—Lo que pasa señorita, es que Blanca no sabe hacer muchas cosas

todavía y tal vez no arregle bien el vestido.

—Por Dios, ¿Que tanta habilidad se necesita para planchar algo?—

Úrsula sabía bien que lo que había detrás de todo eso, eran celos.

Christine no deseaba que la otra muchacha se volviera indispensable

porque entonces podría ocupar su lugar en algún momento. Era el

miedo de todas las doncellas cuando veían que otra empleada estaba

surgiendo—solo deja las cosas así y vámonos.

—Sí, señorita—en su cara se notaba que no le gustaba para nada la

idea, pero desafortunadamente ella no podía andar sola, sin la

compañía de una chaperona o de una doncella.

—Vámonos, entonces. No quiero llegar tarde.

Cameron llegó a la hermosa casa de grandes ventanales que se veía

imponente desde afuera bajó del carruaje y le entregó su tarjeta de visita al

mayordomo.

—Si gusta puede esperar en el salón, milord. Lady Gosford lo

espera.

—Está bien, gracias.

Esperó unos minutos hasta que vio a Viola acercarse a él sonriente—

¡Cameron, querido!

Él hizo una inclinación Y tomó su mano — mi querida lady Gosford, cada

vez que la veo está más bella.

—Muchas gracias Como siempre tan Galante.

— No es galantería, lady Gosford. Es la más pura verdad, su esposo

es un hombre afortunado.

—Oh si claro que lo es— dijo ella riendo — y yo me encargo de

recordárselo todo el tiempo. Pero bueno, me imagino que no ha

venido a verme a mí lo tomó del brazo y lo llevó hasta el jardín,

donde estaba Rose. La vio sentada tomando un poco de té ajena a

todo lo que pasaba a su alrededor.

— Cameron ¿Recuerda usted a mi amiga la señorita O’Brien? Tengo

entendido que la conoció en Heaven Manor— le dijo como si no

supiera que ellos ya se conocían.

— Úrsula querida, mira quién ha venido a visitarme este día.

Ella se dio la vuelta y su rostro se veía totalmente sorprendido al observar

al hombre que ocupaba la mayoría de sus sueños en las últimas noches.

— Buenos días señorita O’Brien — la saludó con una enorme

sonrisa.

— Buenos días... Señor Roy. Qué sorpresa verlo aquí, en Londres.

— Lo mismo digo, pensé que estaba en Heaven Manor.

— Lo estuve hasta hace poco, pero mis padres quisieron que viniera

a la temporada — dijo sin mucho ánimo.

— No la veo muy interesada.

— Puede que tenga razón, no suelo entusiasmarme con cosas tan

banales.

—Dios mío — comenzó a reír — jamás me imaginé escuchar a una

mujer referirse a la temporada como algo banal. Toda joven que se

respete no hace más que pensar en todos esos bailes y eventos —su

mirada se volvió sugerente — no cabe duda de que es una mujer

muy diferente a las demás.

— Espero que sea un halago.

— Lo es, ciertamente.

— Bueno, creo que debo irme — le dijo a viola.

— ¿Tan pronto? Pero querida si acabas de llegar.

—Viola, sabes que tengo un buen rato aquí — dijo riendo al ver el

puchero de su amiga.

—Oh querida, lo sé. Pero no te imaginas lo aburrida que ando en

estos días. Lo único que hace, es pensar en sus negocios y sabes que

no soy de muchas amigas, menos con las señoras de sociedad con las

que por obligación me toca alternar de vez en cuando.

— Pronto estarás de nuevo en casa. Ya sabes que tu esposo no va a

quedarse aquí para siempre — le tomó de las manos — en realidad

no puedo quedarme.

— Por favor, sólo un rato más — la miro con tanta esperanza en los

ojos que ella no pudo decirle que no — muy bien, pero sólo una hora

más.

Cameron que las miraba a ambas, sonreía y daba gracias

internamente a la insistencia de Viola.

— Cameron, por favor Siéntate aquí con nosotras — palmeo la silla

que estaba justo Entre ella y Úrsula — ¿gustas un poco de té?

—Sí, muchas gracias.

— ¿Y cuanto tiempo piensa estar en Londres, señor Roy?

—Creo que hasta que termine la temporada. No tengo afán.

Úrsula lo analizaba mientras hablaba ¿Tendría algún interés

romántico?

— ¿Qué le ha parecido Londres hasta ahora, señorita O’Brien?

— Es un poco ruidosa pero me gusta. Ya la conocía desde hace un

tiempo porque mi padre me ha traído varias veces aunque jamás

pensé vivir aquí.

—Oh, Dios santo ¿Es que han decidido vivir aquí?—dijo con horror.

—Sí, ¿por qué? ¿Es malo vivir en Londres? No me parece un sitio

inseguro.

— Mi querida señorita O’Brien, Londres es un buen sitio no me

malinterprete. Lo que sucede es que Yo admiro a quienes pueden

vivir aquí por la cantidad de bullicio y el aire que en mi concepto, no

es el más puro. Creo honestamente que es un buen sitio para la

diversión y hasta por negocios pero definitivamente la calidad de

vida solo se consigue en el campo.

— Estamos de acuerdo en eso, amigo mío. Yo tampoco podría vivir

aquí — le dijo Viola — las compras son excelentes, la diversión ni

se diga pero hasta allí me dura el entusiasmo.

— Me imagino que David no querrá vivir aquí, no hemos hablado

sobre el tema.

—Cameron se quedó congelado tratando de pensar ¿quién diablos

era David? Que él supiera, no era nadie de la familia de Úrsula.

Viola notó la mirada de Camerón y enseguida explico — David es el

prometido de la señorita O´Brien. Pero usted debe jurar no decirlo a nadie

— le pidió como si fuera algo de vida o muerte —. Es un secreto total

hasta que pase la temporada cuando lo harán oficial.

El jamás pensó que alguien pudiera sentir que se quemaba por dentro hasta

ese momento. La razón no la entendía bien pues él sólo quería pasar un

buen rato con Úrsula, tal vez llevarla a la cama pero al saber que estaba

prometida a otro hombre, algo en el despertó su lado más primitivo. Y

claramente escuchó que una voz interna le decía "Si no es mía, no será de

nadie" —apretó tanto los puños que creyó que ya no tendría dedos ¿Y

cuando conoció a su prometido? —dijo más brusco de lo que pretendía.

Enseguida se dio cuenta de que ambas mujeres lo miraban como si le

hubieran salido cuernos y vio que su pregunta había sido muy directa, por

no decir impertinente—. Me refiero a que lleva usted poco tiempo en

Londres como para estar ya comprometida.

— Usted sabe que en el caso de nosotras las mujeres eso no tiene

relevancia. Debemos acatar órdenes y es todo lo que podemos hacer

— no pudo evitar cierto tono de amargura en su voz al decirlo,

amargura que Cameron notó inmediatamente.

— ¿No está usted de acuerdo con su compromiso?

Úrsula lo miro sorprendida — señor Roy creo que sus preguntas son un

poco directas Y eso puede no ser bien visto por otros — le habló con cierto

reproche—. Pero ya que desea tanto saber de mi vida Le diré que estoy

muy de acuerdo. Lord Darmond es un hombre muy atento, amable y un

caballero en toda la extensión de la palabra.

No sabe cómo me alivia escucharlo — le respondió el con sorna — es

exactamente el tipo de caballero que encaja con una mujer tan especial

como usted.

Viola no sé perdía ni un solo detalle de aquel tira y afloja entre esos dos.

Había pensado que sería una mañana normal, pero esto cada vez se ponía

mejor. Al parecer estos días que vendrían serían de todo menos aburridos.

— Creo que usted no me conoce lo suficiente para saber qué tipo de

persona es merecedora de mis afectos o no — se levantó de su silla.

— Le ruego que me disculpe si la he ofendido — le dijo enseguida

Cameron sin el más mínimo indicio en su vos de que eso era lo que

sentía.

Úrsula miró a su amiga — creo que ya es muy tarde y es mejor que me

vaya, querida. De todas formas ya se está dañando el día dijo señalando

hacia el cielo que ahora se veía un poco oscuro, pero en todo momento

miraba a Cameron. Sabiendo que se refería a él, solo sonrió y tomó su

mano — señorita O’Brien no sabe lo mucho que he disfrutado nuestro

cuarto encuentro. Espero volver a verla pronto — besó su mano

demorándose un poco más en aquel gesto de manera intencional — Le

deseo un resto de día muy agradable.

— No creo que sea posible — respondió ella refiriéndose a que veía

muy improbable el que pudieran volver a verse — de todas formas

Muchas gracias por sus buenos deseos.

—Amiga mía ¿Volverás a visitarme?— le preguntó Viola mientras

se disculpaba con Cameron para acompañar a su amiga hasta la

puerta.

— No creo que eso vaya a suceder ni en un millón de años. Sí ese

hombre está aquí Sencillamente yo no lo estaré — le dijo

tajantemente a su amiga que empezó a reír — no veo que te parece

tan gracioso, Viola.

—Oh Úrsula, perdóname pero es que fue tan entretenido verlos

lanzarse dardos todo el tiempo mientras se devoraban con los ojos y

no precisamente con rabia — su tono bastante divertido.

— Por el amor de Dios, Viola. Soy una mujer comprometida —

exclamó asombrada.

— En el corazón no manda nadie mi querida amiga. Y no sé porque

tengo la leve impresión de que pronto lo averiguaras.

Úrsula rodó los ojos exasperada por el comportamiento de su amiga y optó

por darle un abrazo y despedirse rápidamente.

Capítulo 5

Úrsula llegó a su casa con la doncella que en ese momento corría tras ella

para alcanzarla.

—Señorita espere, por favor.

Úrsula no pensaba con claridad debido a su enojo. ¿Cómo se atrevía aquel

hombre a cuestionar sus acciones y su compromiso? Cameron era

insufrible, siempre lo había sido desde que lo conoció. Subió a su

dormitorio para refrescarse un poco. Su doncella entró tras ella.

—Christine, por favor, tráeme agua para refrescarme y después

déjame sola. Quiero descansar un rato y luego arreglarme para la

visita de Lord Darmond.

—Está bien señorita. ¿Quiere que la ayude a aflojar un poco el

vestido?

—Si, por favor.

Al terminar de ayudarla, la chica salió y ella se tiró en la cama de forma

poco femenina. Lo último que quería era ver a David después de haberse

encontrado con Cameron, pero si no seguía las órdenes de su padre se vería

en un problema.

Alguien tocó la puerta en ese momento y sin esperar a que ella le dijera que

pasara, entró.

— ¿Úrsula, no te dijo la doncella que quería verte?

—Si madre, me lo dijo, pero en ese momento iba camino a casa de la

condesa y apenas acabo de llegar.

—Ya veo…

— ¿Que es lo que ve madre?—le preguntó ella al percibir su tono.

—Que no tenías la más mínima intención de hablarme.

—Seamos sinceras. Cada vez que usted y yo hablamos, en realidad

solo discutimos y comienza a reprocharme todo lo que he hecho en

mi vida.

—Sera porque no has hecho bien las cosas. Siempre he dicho que te

pareces demasiado a tu abuelo. Muy impulsiva, de temperamento

voluntarioso e incapaz de callarte lo que piensas. Eso lo llevó a él a

la horca y a ti, te llevó al escándalo.

—Sí, ya lo sé. Nunca he sido la hija que esperaba. Demasiado alta,

demasiado temperamental, demasiado escandalosa, demasiado

pelirroja, demasiado sincera. Nunca he llenado tus altos requisitos.

Su madre la miró un momento y sin ninguna compasión asintió—es cierto,

nunca lo has hecho, pero en la vida no podemos tener todo lo que

deseamos y si tu eres la hija que me han dado, pues haré que seas una dama

y enorgullezcas el apellido O’Brien, así tenga que llevarte a rastras hasta la

iglesia para casarte con ese conde.

—Gracias madre, siempre quise saber lo que realmente sentías por

mí. Ahora al menos ya sé que esperar de ti—le dijo tragándose el

sollozo que amenazaba con salir de su garganta pero que se negaba a

dejar escapar por demostrarle que una vez más la había herido.

Bien…yo solo vine para decirte que la próxima semana habrá un baile y

que todos hemos sido invitados. Ya que no has traído ninguna de tus joyas,

es posible que algunas de las mías te queden—la miró de manera

sospechosa—todavía no termino de entender cómo fue que las perdiste en

el viaje. Tengo entendido que solo se detuvieron en una posada y era una

muy buena, no creo que alguien pudiera robarte allí.

—Puede ir si quiere y averiguar si es cierto lo que digo.

—No, dejaré que las cosas queden así. De todas formas nunca me

dirías lo que en realidad hiciste con ellas. Espero que si las has

vendido para algo te hayan dado una muy buena cantidad. Eran

muchas y muy valiosas.

Úrsula no dijo nada y al parecer su madre tampoco tenía nada más que

decir. Salió de la habitación y por fin la dejó sola. Cuando estuvo segura de

que no volvería sacó a flote todo lo que sentía y derramó todas las lágrimas

que había estado conteniendo.

*****

David paseaba en su coche muy orgulloso con Úrsula a su lado viendo y

saludando a las diferentes personas con las que se encontraba en Hyde

Park.

—¿Cómo te sientes, querida?

—Mejor, gracias.

—En el momento que desees podemos irnos. No quiero que te

sientas presionada a estar aquí sino te sientes bien.

—Fue solo un pequeño dolor de cabeza, ya se me ha ido pasando

pero gracias por ser tan considerado.

—Lo que sea por verte feliz, querida. No me gusta verte triste y

cuando fui por ti, te veías como si estuviera s a punto de llorar.

Ella trató de hablar sobre otra cosa— ¿Que has pensado sobre irnos a

Italia cuando nos casemos?

—No he pensado mucho en eso en realidad.

—Pero debes querida. Ya sabes que tengo muchos negocios allá y

me gustaría que pudiéramos criar a nuestra familia allá. David notó

que había un pequeño claro más adelante y llevó el coche hasta allí.

La tomó de la mano y la llevó enseguida hasta un árbol enorme.

—Mis padres irán al bailede los duques de Ailsa Y están

emocionados por verte de nuevo. Ese viaje que hicieron hace poco

demoró demasiado.

—Yo también quiero verlos. Me gustaría hablar algunas cosas con tu

madre.

—No veo la hora de poder anunciar nuestro compromiso a todo el

mundo, querida.

Ella trató de hacer una cara de felicidad pero no pudo. Con solo pensar en

que pronto estaría haciendo preparativos de matrimonio, ya sentía dolor de

estómago y si a eso le agregaba el que no tenía idea de qué hacer con su

niña cuando estuviera casada con él, podía decir que casi estaba al borde de

un ataque de nervios.

—Siempre estas tan pensativa…

—Lo siento, David—dijo avergonzada de que él percibiera su estado

de ánimo.

—No te disculpes, cariño. Lo que sucede es que me gustaría verte

feliz, pero desde que nos conocimos tengo la impresión de que esto

no es lo que quieres.

—No, no, por supuesto que es lo que quiero. Solo estoy algo

nerviosa. No es fácil casarse y organizar los preparativos de la boda.

Esto además ha sido muy rápido para mí.

—Lo sé, cariño. Te entiendo—tomó su mano y besó los nudillos—

nunca he sido hombre de muchas palabras, pero quiero que sepas que

no tienes por qué estar preocupada. Yo honraré nuestro matrimonio y

seré el mejor esposo para ti. Te daré todo el tiempo que necesites

para acostumbrarte a mí.

—Gracias—le dijo con verdadero sentimiento—David además de ser

un hombre muy guapo, era muy bueno y por eso se sentía aun peor al

no poder corresponder sus sentimientos.

Cameron decidió ir al parque a pasear a Diablo un poco, el pobre animal

necesitaba ejercicio o se volvería loco. Hacía mucho que no lo llevaba a

ningún lado, solo se la pasaba en carruajes. Iba disfrutando de su paseo

cuando vio una pareja que disfrutaba caminando y riendo le causó

curiosidad el hecho de que la mujer se pareciera tanto a Úrsula y hasta

pensó que ya se Estaba volviendo loco porque la veía en todas partes, pero

luego se dio cuenta de que no era su mente que le jugaba una mala pasada

sino que en realidad Úrsula estaba a pocos metros de él hablando con un

desconocido. Ella no lo veía y el aprovechó para observar bien al hombre

que estaba con ella.

El hombre tocaba su rostro, acariciándolo suavemente y de repente dijo

algo que la hizo reír. Cameron sintió celos de que no fuera para él, esa

sonrisa. De que cada vez que se veían siempre le ofrecía un gesto serio

mientras a ese payaso le brindaba la más deslumbrante de las sonrisas.

Entonces se encontró con Rose Aldrich la joven estaba con unas amigas y

al verlo sus ojos Se abrieron muchísimo y sonrío— no lo puedo creer pero

miren lo que trajo el río es nada más y nada menos que Cameron Roy. Sus

amigas voltearon a mirar y casi lo desnudaron con los ojos.

Él se bajó del caballo y sonrió a todos las damas allí presentes.

—Cameron no sabes lo emocionante que es verte aquí en Londres

pensé esta temporada iba a ser aburrida pero me equivoqué—lo tomó

del brazo—quisiera hablar contigo un momento.

—Por supuesto, señorita Aldrich.

Cuando ella vio que estaban más o menos alejados, se acercó bastante—

¿Por qué me has dejado tan sola? Te fuiste y ni siquiera me dijiste nada, ni

una nota me dejaste.

—Señorita Aldrich, como siempre tan encantadora y directa. Usted

sabe bien que nuestro breve encuentro fue algo sin compromisos.

—Por supuesto, que lo sé. Pero…—comenzó a pestañear tanto que él

pensó que tenía algo en el ojo— ¿No podría repetirse? Creo que no

fue tan malo—su sonrisa depredadora se lo dijo todo.

—No, no fue malo en lo absoluto.

Ella se echó a reír de forma ruidosa —en ese caso podemos arreglar un

nuevo encuentro—acarició la solapa de su chaqueta. En ese momento e

forma inconsciente él miró hacia donde estaba Úrsula y Rose siguió la

dirección de su mirada.

—Oh mira que sorpresa. La salvaje de Úrsula O´Brien en Londres.

— No le digas así—no pudo ocultar el disgusto en su voz.

—Pero lo es. Todo el tiempo peleaba con las compañeras de Heaven

Manor y nunca pudo tener un lugar allí. Las otras chicas, siempre la

miraban como si fuera loca y les daba pavor decirle algo. ¿No te lo

había dicho antes?

—Sería porque no tenían nada bueno que decirle y obviamente ella

se defendía.

Rose se sorprendió ante su tono—bueno, podría ser, pero de todas formas

es una mujer con muy poca clase—lo tomó del brazo nuevamente y casi lo

haló hacia esa dirección— ¿por qué no vamos a saludar?

Úrsula estaba hablando con David cuando vio que una pareja se dirigía

hacia él y no tuvo duda de quienes eran. Su corazón comenzó a galopar de

una forma alocada y se dijo que no tenía ánimos para soportar a Rose y

mucho menos la imprudencias de Cameron.

—David, me siento un poco indispuesta. ¿Podríamos irnos?

— ¿Que sucede, cariño?—su tono preocupado.

—No lo sé, es solo que tengo un fuerte dolor de cabeza.

—Perdóname, soy un desconsiderado. Este sol de hoy es inclemente

y te he estado hablando sin parar.

—Oh no, no es eso. Me agrada tu compañía y lo bien que la hemos

estado pasando aquí, pero tengo dolor de cabeza desde antes de salir

y prefiero ir a casa a recostarme.

—Muy bien, vamos —se levantó y le tendió la mano para ayudarla a

levantar de su silla, cuando camino al carruaje se encontraron frente

con la pareja que ella menos deseaba ver.

—Buenas tardes, señorita O’Brien.

—Buenas tardes, señor Roy—no me imaginé verlo por aquí.

— ¿Por qué no? Ese es el mejor lugar para traer a mi caballo a hacer

ejercicio y de paso socializar un poco ¿No le parece?

—Sí, tiene razón

—Querida Úrsula, siempre es bueno verte. Estabas algo…escondida.

—Nunca me escondo de nadie, Rose. La gente que me interesaba ver

y que me vieran, me han estado visitando en mi casa o han recibido

mis visitas frecuentemente—aclaró.

—Me imagino—dijo con cierta burla—puedo dar fe de que eres una

mujer que hace amigos donde quiera que va.

Úrsula no le puso atención y miró a Cameron—le presento a Lord

Darmond, un buen amigo.

—Oh, ya veo—le dio la mano—es un gusto Lord Darmond.

—Lo mismo digo, señor Roy.

Cameron lo observó durante un momento como tratando de saber si era

competencia para él, luego miró a Rose y se dio cuenta de que ella no

hablaba y es que mientras él observaba a David, ella hacía exactamente lo

mismo pero con su conocida mirada de deseo.

—Lord Darmond, le presento a la señorita Rose Aldrich.

—Lady Aldrich—lo corrigió ella.

—Es un gusto conocerlo Lord Darmond.

—Un placer—dijo como si no fuera más que una mosca.

—Lord Darmond, ¿Ha asistido a las carreras de caballos?

—No, en realidad es un entretenimiento del que no disfruto mucho.

—Bueno…yo trabajo con caballos y puedo decirle que es muy

divertido. Lo invito a que vaya uno de estos días, estoy seguro de

que le agradara.

—Me temo que soy un hombre ocupado, señor Roy. No tengo

tiempo para eso, pero agradezco su invitación.

Así que era un típico noble rico y petulante como la mayoría—se

dijo a sí mismo—no veía como una mujer con tanto fuego en la

sangre como Úrsula podría tener algo en común con ese hombre que

parecía tener una estaca metida en el trasero.

—Bueno, entonces creo que no le insistiré más.

— ¿Úrsula, estás bien querida? Te ves algo pálida.

—Estoy bien, solo un poco cansada.

—Si me disculpan, la señorita O’Brien, se siente un poco indispuesta

y me dirigía a su casa en este momento—David hizo una pequeña

inclinación de cabeza a ambos.

—Oh si, por supuesto. No se detenga por nosotros, la señorita

Aldrich y yo nos quedaremos a pasar un rato agradable por aquí.

—Querida, espero ansiosa nuestro próximo encuentro—le dijo Rose

con una sonrisa más falsa que su inocencia.

Úrsula solo sonrió indulgente—Estoy segura de que así es.

Úrsula lo miró de reojo Si, seguramente que pasaría un rato agradable

con Rose, pensó ella. No dudaba que le abriera las piernas como hacía con

todos, lo que le parecía un milagro es que no lo hiciera allí mismo en el

Hyde Park.

*****

La mañana siguiente Úrsula todavía se sentía más enferma y con dolor de

cabeza. Rose Aldrich tenía esa cualidad de ponerle los pelos de punta.

Había tenido que inventarle una excusa a David, una mentira sobre que era

su jaqueca la que la tenía tan indispuesta. David pareció creerlo y la dejó en

su casa pero le dijo que pasaría al día siguiente a verla para ver cómo se

encontraba y para evitarla nuevamente a pero esta vez no al parque sino a

un sitio bajo techo. Esta vez al teatro de su majestad donde estaban

presentando una nueva obra llamada “La sílfide” de una bailarina italiana

que en esos momentos estaba en mucho auge y se llamaba Marie Tagliani

famosa por su ballet romántico. Ella aceptó por salir del paso pero en ese

momento lo que menos quería era salir de nuevo y tenía que hacer cara de

felicidad cuando lo único que tenía deseo será de gritar. Se levanto de la

cama y se puso a hacer sus abluciones mientras pensaba en que Cameron

Roy era un hombre completamente mujeriego y peligroso. Todavía no

sabía cómo había sido capaz de besarse con él aquella vez, sabiendo que

tenía sus enredos con Rose Y que además de ella quién sabe cuántas

personas más tendría. ¡Qué estúpida había sido! No más, Úrsula. No

pensarás más en ese hombre, ese beso fue sólo eso un beso y tú tienes

muchos problemas ahora como para pensar en un hombre que no tiene

ni la más mínima idea de lo que es la honestidad. —se dijo a sí misma.

Días después un bonito arreglo floral llegó a su casa eran margaritas

blancas y amarillas. Úrsula se preguntó de quién serían mirando fascinada

su color y oliendo su aroma.

— ¿Quién las envía?— preguntó a la doncella.

—No lo sé, señorita. Sólo llevaban esta nota — le dio un pequeño

papel.

Quise enviarte estas Margaritas blancas porque significan paz y no

quiero pelear más contigo. En cuanto a las amarillas me han dicho

que son sinónimo de amistad y con ellas quise decirte que no soy tu